\documentclass[14pt]{matmex-diploma-custom}

\usepackage{tocvsec2}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[font=small,labelsep=period]{caption}
%%% \usepackage{concrete}
% Calligraphy letters
% use: \mathcal
\usepackage[mathscr]{eucal}
% Algorithms
% use: \begin{algorithm}
\usepackage{algorithm}
% use: \begin{algorithmic}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
% Maths
% use: for correct control sequence
\usepackage{amsmath}
% Centreing
% use: \centering
\usepackage{varwidth}
% First indent
% use: automatically
\usepackage{indentfirst}

\definecolor{bluekeywords}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{greencomments}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{redstrings}{rgb}{0.64,0.08,0.08}
\definecolor{xmlcomments}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{types}{rgb}{0.17,0.57,0.68}

\lstset{
    inputencoding=utf8x, 
    extendedchars=false, 
    keepspaces = true,
    language=[Sharp]C,
    captionpos=b,
   frame=lines, % Oberhalb und unterhalb des Listings ist eine Linie
    showspaces=false,
    showtabs=false,
    breaklines=true,
    showstringspaces=false,
    breakatwhitespace=true,
    basicstyle=\linespread{0.8}
    escapeinside={(*@}{@*)},
    commentstyle=\color{greencomments},
    morekeywords={partial, var, value, get, set},
    keywordstyle=\color{bluekeywords},
    stringstyle=\color{redstrings},
    basicstyle=\small\ttfamily,
}


\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}

\newtheorem{Th}{Теорема}[section]
\newtheorem{Def}{Определение}[section]
\newtheorem{Lem}{Утверждение}[subsection]

\newcommand{\underdot}[1]{\mathop{#1}\limits_{\cdot}}

\newenvironment{Proof} % имя окружения
{\par\noindent{\bf Доказательство.}} % команды для \begin
{\hfill$\scriptstyle\blacksquare$} % команды для \end



\newcommand{\Pc}{\mathbf{P}_\mathrm{c}}
\newcommand{\Pq}{\mathbf{P}_\mathrm{q}}
\newcommand{\In}{\mathbf{I}_n}
\newcommand{\Jn}{\mathbf{J}_n}
\newcommand{\Qmatr}{\mathbf{Q}}
\newcommand{\V}{\mathbf{V}}
\renewcommand{\G}{\mathbf{G}}
\renewcommand{\T}{\mathbf{T}}
\newcommand{\evidenceNumbers}{\langle i, j \rangle}
\newcommand{\Tij}{\T^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\TijTilda}{\widetilde{\T}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\QijTild}{\widetilde{\Qmatr}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\VijTilda}{\widetilde{\V}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\rij}{\mathbf{r}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\rijTilda}{\widetilde{\mathbf{r}}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\ev}{\mathrm{ev}}
\newcommand{\Gind}{\mathrm{GInd}}
\newcommand{\Selector}{\mathbf{s}}
\newcommand{\sij}{\mathbf{s}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\sijTilda}{\widetilde{\mathbf{s}}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\Pd}{\mathbf{P}_\mathrm{d}}
\newcommand{\Ln}{\mathbf{L}_n}
\newcommand{\On}{\mathbf{F}_n}
\newcommand{\Kn}{\mathbf{K}_n}
\renewcommand{\M}{\mathbf{M}}
\newcommand{\Mij}{\M^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\dij}{\mathbf{d}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\dijTilda}{\widetilde{\mathbf{d}}^{\evidenceNumbers}}
\newcommand{\MijTilda}{\widetilde{\mathbf{M}}^{\evidenceNumbers}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}[section]
\newtheorem{definition}[theorem]{Определение}
 \setcounter{tocdepth}{2}
 \usepackage{lastpage}
 \usepackage{mathtools}
\begin{document}
% Год, город, название университета и факультета предопределены,
% но можно и поменять.
% Если англоязычная титульная страница не нужна, то ее можно просто удалить.
\filltitle{ru}{
    chair              = {Фундаментальная информатика и информационные технологии\\ Информационные технологии},
    title              = {Алгебраические байесовские сети:\\ синтез глобальных структур и алгоритмы логико-вероятностного вывода (проектная работа)},
    type               = {bachelor},
    position           = {студента},
    group              = 14.Б08-мм,
    author             = {Анна Викторовна Шляк},
    supervisorPosition = {проф. каф. инф., д. ф.-м. н., доц.},
    supervisor         = {Тулупьев А.\,Л.},
    reviewerPosition   = {проф. каф. инф., д. ф.-м. н., доц. },
    reviewer           = {Фильченков А. А.},
    chairHeadPosition  = {?},
    chairHead          = {?},
    faculty            = {Математико-механический факультет},
    city               = {Санкт-Петербург},
    year               = {2018}
}
\filltitle{en}{
    chair              = {Fundamental informatics and information technologies \\ Information technologies},
    title              = {Algebraic Bayesian networks: \\global structure synthesis and probabilistic-logic inference algorithms(project work)},
        type               = {bachelor},
    author             = {Anna Shliak},
    supervisorPosition = {Prof. Computer Science Department, Dc. Sc. in Math, Assoc. Prof.},
    supervisor         = {Alexander Tulupyev},
    reviewerPosition   = {As. Prof. Computer Technology Department, Ph. D. Sc. in Math},
    reviewer           = {Andrey Filchenkov},
    chairHeadPosition  = {?},
    chairHead          = {?},
}
\maketitle
\tableofcontents
\section*{Введение}
\input{introduction.tex}

\section{Автоматизация алгоритмов вывода в алгебраической байесовской сети}
\subsection{Введение}
\input{cap1/intro1.tex}
\subsection{Инструменты для работы с алгебраическими байесовскими сетями}
\input{cap1/scope.tex}
\subsection{Библиотеки для работы с алгебраическими байесовскими сетями}
\input{cap1/realizations.tex}
\subsection{Цели и задачи исследования}
\input{cap1/modernization.tex}
\subsection{Выводы по главе}
\input{cap1/concl1.tex}

\section{Элементы теории алгебраических байесовских сетей}\
\subsection{Введение}
\input{cap2/intro2.tex}
\subsection{Математические модели фрагмента знаний и алгебраической байесовской сети}
\input{cap2/ABN.tex}
\subsection{Локальный логико"=вероятностный вывод}
\input{cap2/local.tex}
\subsection{Глобальный апостериорный логико"=вероятностный вывод}
\input{cap2/conjGlobal.tex}
\subsection{Выводы по главе}
\input{cap2/concl2.tex}


\section{Матрично"=векторная  формализация глобального логико"=вероятностного вывода}\label{cap3}
\subsection{Введение}
\input{cap3/intro3.tex}
\subsection{Матрично"=векторная интерпретация для функции $\Gind$}
\input{cap3/GIndFormalization.tex}
\subsection{Формализация формирования матрицы перехода}
\input{cap3/Qformalization.tex}
\subsection{Уравнения глобального логико"=вероятностного вывода}
\input{cap3/equations.tex}
\subsection{Выводы по главе}
\input{cap3/concl3.tex}


\section{Программная реализация}
\subsection{Введение}
\input{cap4/intro4.tex}
\subsection{Архитектура программного комплекса}
\input{cap4/architecture.tex}
\subsection{Описание классов и методов}
\input{cap4/Program.tex}
\subsection{Примеры работы алгоритмов}
\input{cap4/code.tex}
\subsection{Выводы по главе}
\input{cap4/concl4.tex}

\section*{Заключение}
\input{conclusion.tex}

\setmonofont[Mapping=tex-text]{CMU Typewriter Text}
\bibliography{diploma}
\input{diploma.bib}

\section*{Приложение А. Вычислительные эксперименты по распространению виртуального свидетельства}
\input{examples/exampleConj.tex}
\input{examples/exampleDisj.tex}
\input{examples/exampleQuants.tex}
\section*{Приложение B. Публикации по теме работы}
\input{publ.tex}
\end{document}
   
